{
    "qa_pairs": [
        {
            "question": "수상쩍은거 못보셨나요?",
            "answer": "저도 아까 들어오면서 봤는데 사람 엄청 많이 모여있길래 그냥 무시하고 방 들어왔는데 아까 뭔가 호통치는 소리 들리고 나서는 잠잠해진 거 같아요."
        },
        {
            "question": "티코 스팟 kfc랑 맥날 몇시까지 하나요?",
            "answer": "kgf 9tl 맥날 10tl입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 본드나 초강력 접착제 있는 분 계신가요?",
            "answer": "티코시면 제가 빌려드릴게요; 퓨전에 팔긴 해요; 퓨전에서 사야겠네요."
        },
        {
            "question": "대학원 지원하는데 졸업예정서가 필요한데, 졸업하는 학기 이전에 발급 받을 수 있는 방법이 있을까요?",
            "answer": "학교에 재학증명서 요청하면 졸업예정 언젠지 뜨고, 졸업신청하고 승인 받아야지 뜰걸요."
        },
        {
            "question": "코로나 검사키트 있으신 분 있을까요?",
            "answer": "저 있어요!; 퓨전에 팔껄요?; 세븐에도 팔고 있는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "코로나 검사키트는 어디서 구할 수 있나요?",
            "answer": "퓨전 혹은 세븐에서 판매하고 있습니다."
        },
        {
            "question": "Vscode로 c++ 어떻게 돌려요?",
            "answer": "g++ 설치하시고 하면 될 텐데"
        },
        {
            "question": "혹시 옷핀 가지고 계신 분 있나요?",
            "answer": "옷핀 퓨전에서 팔더라고요; 지금도 파는지 모르겠는데 제가 갔을 땐 식기류 파는 곳 근처에 있었던 것 같아요."
        },
        {
            "question": "학교 헬스장 몇 시까지 하나요?",
            "answer": "9시 55분까지입니다."
        },
        {
            "question": "학교 헬스장은 몇시까지 하나요?",
            "answer": "9시 55분까지입니다."
        },
        {
            "question": "티코에 현지 미용실 다니는 분 있으신가요?",
            "answer": "심추한국 미용실 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 가격도 아시나요?",
            "answer": "코베에 커트가 400, 학교는 100입니다."
        },
        {
            "question": "한국으로 visitor program 가보신 분 혹시 돌아올때 credit transfer 문제없이 잘 되셨나요?",
            "answer": "네!"
        },
        {
            "question": "헬스장 프리웨이트 하려면 예약 해야하나요?",
            "answer": "4시에서 6시 사이는 사람 많아서 예약하시는게 좋아요, 예약이 안차있으면 워크인이 가능합니다."
        },
        {
            "question": "사이쿵에서 티코가는 792m을 타면되나요?",
            "answer": "굳이 사이쿵 종점역에서 내릴 필요는 없어요."
        },
        {
            "question": "구글맵 정확하나요?",
            "answer": "미니버스 같은건 안 정확해요."
        },
        {
            "question": "퓨전에서 파는 김치 맛 다 비슷한가요?",
            "answer": "네네"
        },
        {
            "question": "퓨전에서 파는 김치 맛 다 비슷한가요?",
            "answer": "네네, 감사합니다! 개인적으로는 종갓집이 가장 대중적인 맛이었습니다."
        },
        {
            "question": "홍콩은 쿠팡같은거 없나요?",
            "answer": "Hktv 있어요. 일정금액 이상이여야 배송비 안받는거에요."
        },
        {
            "question": "여자 논로컬 홀 웨잇 몇명 빠진건가요?",
            "answer": "10명 이상 빠진 듯해요, 20명 정도 빠진 것 같아요."
        },
        {
            "question": "기숙사 빠지는거 이제 끝인가요?! 아님 계속해서 빠지나요?",
            "answer": "계속 빠집니다."
        },
        {
            "question": "학교 의무실에서 항생제도 주나요? 감기가 심해서ㅠ",
            "answer": "네, 넵."
        },
        {
            "question": "기숙사 사시나요?",
            "answer": "많이 안 좋으시면 오늘치 약 드릴게요. 온캠 사시면 저도 약 있어서 드릴 수 있어요."
        },
        {
            "question": "과기대는 적성검사 같은 거 없는지 아시나요?",
            "answer": "career center 가면 있어요. 유료도 있고 무료도 있습니다. advisor들이 트레이닝도 해요."
        },
        {
            "question": "학생 비자 연장 가능한 곳 중에서 과기대랑 가장 가까운 곳이 어디에 있나요?",
            "answer": "인터넷이요, 오프라인은 완차이 뿐인 걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "과기대는 적성검사 같은 거 없는지 아시나요?",
            "answer": "career center 가면 있어요; 유료도 있고 무료도 있습니다 advisor들이 트레이닝도."
        },
        {
            "question": "비자 연장을 할려고 하는데, 학생 비자 연장 가능한 곳 중에서 과기대랑 가장 가까운 곳이 어디에 있나요?",
            "answer": "인터넷이요; 오프라인은 완차이 뿐인걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "과기대에서 몽콕으로 가는 가장 빠른 방법이 뭔가요?",
            "answer": "/tp @p mongkok."
        },
        {
            "question": "타오바오에 학교 주소 쓰려는데 香港科技大学 香港九龙清水湾 이게 맞나요? 기숙사는 뭐라고 써야하는지 혹시 아시나요?",
            "answer": "宿舍나 宿舍 (홀 숫자)号 쓰시면 되지 않을까요; 영어로 써도 와요."
        },
        {
            "question": "찰리푸스 콘서트 티켓 관심 있으신 분 있나요?",
            "answer": "링크가 없어요."
        },
        {
            "question": "쿤통에 피시방 같이 가실 분 혼자 가기 무서워요?",
            "answer": "쿤통 피방 좋아요? 후기도 괜찮고 사진도 깔끔해서요."
        },
        {
            "question": "학교 치과 보험 되죠? 가보신 분들 있으시다면 혹시 학교치과 괜찮나요?",
            "answer": "충치 하나에 400 정도 생각하시면 됩니다; 치과는 한국이 넘사벽... 홍콩도 잘하긴 해요."
        },
        {
            "question": "맥북 충전기는 애플 스토어에서만 살 수 있는 것 맞겠죠?",
            "answer": "홍콩 치대 세계에서 나름 넘버원이였습니다."
        },
        {
            "question": "Hktv 주문하면 학교까지 오나요? 주소 찍을려는데 clear water bay를 못찾아서 여쭤봅니다.",
            "answer": "kowloon이나 new territory, saikung 등으로 떠요; HKUST, Clearwaterbay, 기숙사 정보까지 적으면 보통 되더라고요."
        },
        {
            "question": "저희 hkid 있으면 홍콩 permanent resident 인가요?",
            "answer": "아뇨; 비자 필요하실텐데."
        },
        {
            "question": "학생비자는 해당안되는거죠?",
            "answer": "Permanent ID가 따로 있습니다."
        },
        {
            "question": "과기대는 정확히 Clear Water Bay 인가요 아니면 Saikung 인가요?",
            "answer": "기숙사랑 학교 건물이랑 주소 표기가 달랐던 것 같기도 하고, HKUST, Clearwaterbay, 기숙사 정보까지 적으면 보통 되더라고요."
        },
        {
            "question": "저희 hkid 있으면 홍콩 permanent resident 인가요?",
            "answer": "아니요, 비자 필요하실텐데 Permanent ID가 따로 있습니다."
        },
        {
            "question": "공대 fyp/fyt 성적 A-이상 받기 많이 어려운가요?",
            "answer": "기본정도만 해도 A-는 주셨던거 같아요."
        },
        {
            "question": "학생비자 연장 신청할때 필요한 'Supporting letter from your education institution stating the duration and programme of your studies' 이거는 재학증명서 말하는건가요?",
            "answer": "재학증명서 맞아요, 30불 내고 받는 방법 밖에 없는 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "저희 학교 내일 쉬나요?",
            "answer": "내일 수업 있는지 아시는 분 있나요? 월요일에 수업이 없고 내일은 있을거에요."
        },
        {
            "question": "TKO 팝콘몰에 kee wah 없어졌나요..?",
            "answer": "항하우에 있어요."
        },
        {
            "question": "이번 엠티 조 어떻게 되는지 아시나요?",
            "answer": "가서 알려준다고 들었어요, 방 누구랑 쓰는지 알려주는걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 3홀 사시는 분들 계신가요 새로운 에어컨 충전 시스템 잘 작동하나요?",
            "answer": "저도 충전안해도 에어컨 나오길래 아싸 개꿀 하면서 쓰고있네요, 아직 3홀은 충전 안해도 된대용."
        },
        {
            "question": "엠티 토요일날 귀가시간 몇시인가요?",
            "answer": "11시에 출발한다고 들었어요."
        },
        {
            "question": "오늘 학교 헬스장 하나요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "혹시 긱사에 토스터놔도 되나요?",
            "answer": "넴"
        },
        {
            "question": "내일 학교 헬스장 여나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "학생비자 연장 신청할때 과기대 재학증명서는 sid로 암호가 걸려있는데 이런 경우에는 첨부를 어떻게 해야하나요?",
            "answer": "다른 이름으로 저장해요."
        },
        {
            "question": "6개월 한국으로 나가있게 되면 영주권 7년 연속 기간을 깨는걸까요?",
            "answer": "비자만 안 끊기면 괜찮아요. 근데 6개월 넘으면 나중에 영주권 신청할 때 해명해야 되긴 해요."
        },
        {
            "question": "예를 들어, 학생비자 연장 신청할 때 과기대 재학증명서는 sid로 암호가 걸려있는데 이런 경우에는 첨부를 어떻게 해야 하나요?",
            "answer": "다른 이름으로 저장해요."
        },
        {
            "question": "혹시 항하우 주변에 카야잼 파는곳 아시는분 있나요?",
            "answer": "항하우 주변은 잘 모르겠는데 퓨전에서는 카야잼 봤던 것으로 기억해요."
        },
        {
            "question": "혹시 연휴에 사이쿵 배 운행 하나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "오늘 캔틴도 닫나요?",
            "answer": "여기서 특별한 개장 시간 확인할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 가는 792m 어디서 타나요?",
            "answer": "정관오역에서 타요."
        },
        {
            "question": "은행 계좌 만들 때 필요한 항목들 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "홍콩 address proof 사본, 여권, e-visa 사본, 한국 신분증 보여달라 했었습니다."
        },
        {
            "question": "학생 보험 외부 병원에서도 적용되나요?",
            "answer": "학교에다 냈던 학생 보험은 학교 안에서만 보험 처리가 됩니다. 외부에서 공립 병원 가면 100-300 이내에 웬만한 진료 가능하고, 사립 병원 가면 10배 이상으로 뜹니다."
        },
        {
            "question": "학생 보험 외부 병원에서도 적용되나요?",
            "answer": "학교에다 냈던 학생보험은 학교안에서만 보험처리가됩니다. 외부에서 공립병원가면 100-300이내에 왠만한 진료가능합니다 hkid는 필수지참이고 사립병원가면 10배 이상으로 뜁니다. 개인 유학생 보험이 있다면 걱정은 안하셔도될듯합니다."
        },
        {
            "question": "학교 클리닉도 수액놔주나요?",
            "answer": "퓨전 냉동.."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 근처에 바지 수선 맡길 만한 곳 있을까요??ㅠㅠ",
            "answer": "항하우 웻마켓에 수선집 있어요! 근데 영어는 못하십니다."
        },
        {
            "question": "온캠 사시는 분들 중에 기숙사 정문 학생증 찍고 들어가려면 학생증 액티베잇 직접 해야하나요?",
            "answer": "아뇨, 하루 기다리면 업데이트 돼요."
        },
        {
            "question": "저희 태풍 시그널9거나 블랙레인이면 시험도 취소되나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "빨래방에서 옷 훔쳐가는 경우도 있나요?",
            "answer": "간간히 들어본적은 있는거같아요. 고의성은 모르겠지만 저도 몇벌 일어버린 뒤로 빨래/건조 끝나는 시간 맞춰서 내려갑니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 병원 어딨는지 아시는분 있나요?",
            "answer": "미용실옆이에요!"
        },
        {
            "question": "Lc1 식당 데판야끼에선 무슨 음식 파는거에요?",
            "answer": "원래 철판 고기 볶음밥같은거 팔았었는데, 어느 순간부터 안팔더라구요."
        },
        {
            "question": "혹시 학번이…",
            "answer": "요즘은 몇 학번 부터 틀인가요…?"
        },
        {
            "question": "과기대에서 공항가는 버스 어디서 타는지 아는 분 계세요?",
            "answer": "Chung wa road에서 A29 타면 바로 가요. 거기까진 웬만해선 택시 타는 걸 추천드려요. 만약에 캐리어 있으시면 택시 말씀하시는 것이죠? 항하우 미니버스로 Chung wa 갈 수 있긴 한데 전 불편할 것 같아서 그냥 택시 탔어요."
        },
        {
            "question": "Chung wa road에서 버스 정류장이 있는 건가요?",
            "answer": "항하우 미니버스로 가시면 이름이 hau tak shopping center 정류장인데 chung wa 바로 옆이라 안 걸어도 돼요."
        },
        {
            "question": "그 무인양품 보이는 쪽 정류장 맞나요?",
            "answer": "그건 잘 모르겠네요. 구글맵 따라가시면 돼요!"
        },
        {
            "question": "학교 락커 자물쇠 어디서 살 수 있는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "맥날 옆에 있는 문구점에서 팔아요!"
        },
        {
            "question": "MARK 2120 Prof Coral Puig 하거나 하셨던 분 계신가요?",
            "answer": "넹; 넹2"
        },
        {
            "question": "빨래 시스템에 fps로 충전했는데 qr안뜨는데 왜 그런걸까요?",
            "answer": "그거 fps는 업뎃 꽤 오래걸려요. 한 1시간? 그냥 카드로 하니까 바로 되더라고요."
        },
        {
            "question": "여기서 발끈하면 틀인가요?",
            "answer": "방 나가면 틀인가요"
        },
        {
            "question": "빨래 시스템에 fps로 충전했는데 qr안뜨는데 왜 그런걸까요?",
            "answer": "fps는 업데이트가 꽤 오래 걸리고, 그냥 카드로 하니까 바로 됩니다."
        },
        {
            "question": "학교에 마스크 파는 곳 있나요?",
            "answer": "세븐에 일회용 하나씩 팝니다."
        },
        {
            "question": "저번에 과잠 파신다 하신 분 계셨던 거 같은데 아직도 파실려나요?",
            "answer": "넴 팔아요!"
        },
        {
            "question": "Lg4 몇 시까지 하죠 보통?",
            "answer": "10시요."
        },
        {
            "question": "룸 부킹이 11시까지 열려있는 건 오류인가요?",
            "answer": "요즘 시험기간이라 도서관 11시까지 하는 듯 합니다."
        },
        {
            "question": "오늘 헬스장 몇 시에 닫아요?",
            "answer": "닫고 싶을 때 닫는다고 하네요."
        },
        {
            "question": "혹시 오늘 학교 헬스장 9시에 여는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "엽니다."
        },
        {
            "question": "T8이면 11미니버스 운행하는지 여쭤봐도 되나요?",
            "answer": "안 해요."
        },
        {
            "question": "t8일때 학교 안밖으로 이동할 수 있는 수단이.. 뭐가 있을까요?",
            "answer": "택시요."
        },
        {
            "question": "11미니버스 운행하는지 여쭤봐도 되나요?",
            "answer": "안해요."
        },
        {
            "question": "학교 안 밖으로 이동할 수 있는 수단이 뭐가 있을까요?",
            "answer": "택시요"
        },
        {
            "question": "792m 같은 kmb버스도 안하나요?",
            "answer": "버스는 다 운행 안 하는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 인공눈물 사는곳 아시는 분 있나요?",
            "answer": "퓨전에도 팔고 왓슨스에도 있어요."
        },
        {
            "question": "복학 신청 해보신 분 계신가요? 언제 어디로 이메일을 보내야 하는걸까요?",
            "answer": "복학 신청은 따로 안 하셔도 됩니다."
        },
        {
            "question": "내일 학교 하나요?",
            "answer": "6시에 T7 이하면 해요!"
        },
        {
            "question": "엠티알은 계속 운영하나요?",
            "answer": "지금 엠티알 하는 건가요?"
        },
        {
            "question": "몇시 수업이신가요?",
            "answer": "시그널 8 최소 11시까지 발령이라 2시 전 수업들은 다 취소일거에요."
        },
        {
            "question": "12시에 3호라던데 그러면 1시 수업부터는 다 가는 거죠?",
            "answer": "블랙도 해제되면요."
        },
        {
            "question": "티코 셔틀버스 하루 종일 취소인가요?",
            "answer": "레드여도 792m 운행하는지."
        },
        {
            "question": "오늘 헬스장 하나요?",
            "answer": "네, 오늘 헬스장 열었습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 언제 여는지 아시나요?",
            "answer": "2시쯤 열지 않을까요."
        },
        {
            "question": "도서관 언제 여는지 아시나요?",
            "answer": "1시반부터는 확실히 열거 같아요."
        },
        {
            "question": "도서관 몇 시까지 여는 건가요?",
            "answer": "도서관은 11시까지 열고, LC는 24시간입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 No objection letter 재발급 어떻게 하는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "학과 사무실에 연락하면 친절하게 알려줄 것입니다."
        },
        {
            "question": "군대 휴학 이후에 3번 휴학 해보신 분 휴학사유가 뭐였나요?",
            "answer": "금전적인 이유라면 허락해줄 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "tko로 택배 배달 오는 거 못 받았는데 어디서 수령 가능할까요?",
            "answer": "tko plaza - sheung tak post office로 가보세요."
        },
        {
            "question": "한국에서 보낸건데도 거기 가보면 있겠죠?",
            "answer": "저도 전에 한국에서 보내준거 거기서 받았으니까 아마 있을거예요! 근데 빨리 가보시는게 좋을 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "티코 맛집 추천해주실 분 있나요?",
            "answer": "탐짜이 맛있어요, 상하이라오라오, 부타오라멘 맛있어요."
        },
        {
            "question": "졸업 직후 홍콩에서 취업하는 게 흔한가요?",
            "answer": "아무래도 비율은 한국이 많지 않나요?"
        },
        {
            "question": "리프존이 어딘가요?",
            "answer": "refrshment zone — 엘씨 입구입니다."
        },
        {
            "question": "학교에서 옥토퍼스카드 구매 및 충전 가능한가요?",
            "answer": "충전은 가능합니다. 저번에 세븐에서 사고 충전했어요."
        },
        {
            "question": "학교에도 분실물 센터같은거 있나요?",
            "answer": "Security center에 있는 것 같아요."
        }
    ]
}